# Основная миссия сервиса - удаление неиспользуемых аудио из cassandra

:crab: **Дополнительная - работа сервиса в режиме миграции с одной кассандры в другую**

Неиспользыемые аудио - это те, которые нет в документе Scenario среди актуальных релизов.

Для получения используемых аудио подтягиваются id сценариев с релизов (свойство `CTS_ADDRESSES`=cts1IP:cts1PORT,cts2IP:cts2PORT)

Сервис можно запускать в **режиме удаления** :recycle: и в **режиме миграции** :arrow_right:.

Для запуска сервсиа в **режиме удаления** :recycle: нужно установить env следующим образом:

```
CLEANUP_ENABLE:true
MIGRATION_ENABLE:false
REMOVE_ENABLE:

если принимает false, то не удалит аудио, а просто будет печатать логи о том, сколько аудио может быть удалено и сколько аудио всего.

если принимает true, то будет осуществляться удаление.
```



Для запуска сервиса в **режиме миграции** :arrow_right: (*вряд ли будет нужно когда-либо, но всё же*) необходимо:

поднять 2 копии сервиса (node1 и node2), первый подключается к текущему инстансу касандры, второй к новому.
свойства первой копии (node1):

- CLEANUP_ENABLE=false
- MIGRATION_ENABLE=true

свойства второй копии (node2) (выполняет роль консьюмера):

- CLEANUP_ENABLE=false
- MIGRATION_ENABLE=false

:warning: **Первый сервис обязательно запустить на порту 8418, так как он захардкожен в коде.**

**Процесс миграции:**
1. Запустить node1, на нём запустится сохранение ИСПОЛЬЗУЕМЫХ аудио в RAM.
2. Дождаться, пока процесс на node1 закончится. Как понять, что он закончился - будет лог вида:

```
2021-09-13 11:46:14.540  INFO 7 --- [           main] t.i.p.a.service.MigrationService         : FINAL audios will be migrated 1710
2021-09-13 11:46:14.540  INFO 7 --- [           main] t.i.p.a.service.MigrationService         : FINAL total audios 406873
```

3. Далее запускам node2, которая сфетчит все данные для миграции с node1 и сохранит в новую касандру.
4. Выполняем curl запрос c node2 для старта фетчинга данных с node1 : `curl http://localhost:8419/startConsumeDataFromFirstNode`
5. Дождаться, пока node2 закончит процесс:

```
2021-09-13 13:23:40.410  INFO 6 --- [        ASYNC-1] t.i.p.a.service.MigrationService         : currentIndex is 1710, loaded chunk is AudiosChunkResponse{audiosChunk=[], hasNextChunk=false}
```
6. Далее отключить node2, а node1 запустить в**режиме удаления** :recycle: , не забыв поменять адрес касандры в свойствах на новый инстанс




